日本留學 你問我答

地方東京，2017年7月去，眨下眼發現仲有唔夠1個月就去咗2年
黎緊想過黎日本讀書(語言學校/大學)嘅有咩都可以問，識嘅盡答，唔識我都會同你講聲唔好意思
亦都歡迎其他日本留學生一齊交流下

嚟緊去東京exchange

幾歲去讀 洗幾多錢 半工讀？ 讀咩科

巴打你好
祝你黎緊exchange得開心

開支？

19歲去
語言學校 學費70萬YEN左右1年 我讀左1年9個月 計埋大概13X萬YEN左右
語言學校果時生活費13~15萬YEN個月
而家
大學 東京 私立 唔係最TOP果批但都唔至於野雞
學費 第1年原價12X萬YEN 外國留學生第1年必定有30% discount 所以第1年學費8X萬YEN左右
第2~4年 原價100萬YEN左右 再按GPA計 20%~40%discount
而家生活費15~18萬YEN個月

有番part time咁 吹水非專門嘅社科

有冇同日本妹扑嘢 無 sad 單身狗
靚女同學多唔多 唔特別多 但佢地化妝技術好勁 18歲睇上去仲成熟過我21歲
點樣搵日本女朋友 你要係日本搵定香港搵?

#7有

繼續推上去

喺東京exchange緊
就黎要返去

黎左幾耐 玩得開唔開心

係大阪

巴打你好

大半年
開心係開心
但係一諗起一陣要返成日堂然後直落バイト

我バイト多數排星期六日一無堂日子先番
然後星期二三四總有一兩日會走哂D堂
星期五有ゼミ就多數會出現

錢全部屋企俾？

大部分都係 但自己想買野for玩or同fd去玩or飲野食野就自己人工

推一推佢先

淨係幫代購退税都一轉二三千円

係八王子讀緊

大阪人here

退税只淨係退得半年

八王子
我去過一次北野 好嗱遠 做咩咁諗唔開去八王子

無辦法..得個間合格左巴打係東京邊區讀緊

文京區 都心位置

睇左上面個comment
假如我想去讀一年language school
係咪即係大約要洗240萬yen左右

另外想問下知唔知一橋係日本人心目中係咩地位
有個好熟既朋友係一橋讀緊 佢話日本國內僅次東大 真唔真

想問下語言學校駛唔駛學歷證明？因為我啲校內試考到成pat屎噉中學雞諗住考完dse 9月報4月入學讀2年 已經睇中咗一間有宿舍嘅 另外大學係咪自己去報佢個入學試唔駛俾成績表嗰啲佢睇？

出得去外國盡量唔好將D錢計到咁死 留多小小比自己

學費理論上固定左70萬yen/年
我自己計生活費15萬yen/月都算多
我以前language school有share house 55000 yen/月 單人房 包哂水電煤上網 又近學校唔洗交通費
日常伙食 1500yen/day*30 45000yen(自己煮會平好多 可能1日1000都唔洗 但我好多時都出去食 所以呢邊都算計多左
50000yen 其他 去街 食飯 保險 睇你去唔去得多玩

我以前language school果陣自己好多時都係13~15萬yen/月左右

另外就睇你會唔會番part time了

國立大學最top水平
舊帝一工神
東京大學、京都大學、大阪大學、東北大學、北海道大學、名古屋大學、九州大學及一橋大學、東京工業大學、神戸大學

一橋就文科only

身邊多唔多香港人？
感覺好似越來越多香港人黎日本生活

語言學校申請果時畢業証書應該就一定要 成績表都應該要 DSE就唔洗
我上年考大學就先考eju-->筆試+面試/只係面試
睇你用咩入學方式 大學好多奇奇怪怪嘅入學方式

語言學校多 但U得1個

留名

一橋何止勁
出去同d日本妹講你讀一橋 即刻成地濕曬
同佢地講讀東大反而可能會覺得你係讀書讀到傻傻地既毒男

sad but true
但同我無關係 我都係繼續做好自己就算

仲有半個鐘上第一限 一間繼續覆

想問下樓主之前東京讀邊間語言學校 廿到尾考慮緊想拎一年時間去日本讀語言學校
但做完research好似好多都唔太啱心水

我覺得我果間都唔錯嘅 但我就唔打廣告了

讀咩科

都話咗乞食社科 上面有講過

即係10萬yen 最基本，咁都好d

15萬-18萬真係嚇親

有冇返part-time搵錢

本身日文勁唔勁？
係日本住兩年同旅行分別大唔大？
放大假會唔會去其他縣玩下？例如北海道

睇個人生活水平嫁姐 出去玩小啲 自己煮多啲咁就平好多嫁啦

有 藥妝店 勿相認

0基礎
生活同旅行係兩回事 旅行你會唔會下下都計住用左幾錢同每間舖不停格價
會 試過星期六日唔洗開工 星期五夜行巴士去福島

又要遲到了

黎緊出年4月/10月想去讀一年語言學校
諗緊之後係日本搵工生活
依加係香港讀緊N4
準備7月上N3

一年生活費+學費15萬港紙得唔得？

咁有無打算留係日本做野/長住/移民？
鍾意日本定香港多啲？

1年穩工要睇你自己日文水平啦 要穩工嘅要自己加把勁 識有幾個韓仔同我同期黎到而家都穩唔到工
15萬 你應該會番工嫁可？
有啲炆 中後段打多啲工應該ok嘅

你一個月都洗成皮野

交租 水電去一半 番工我唔算多 7~8萬yen個月咁 屋企比學費同租+小小 我自己比其他
差唔多啦

仲要留3年幾應該到時再算 但自己就希望畢業打幾年工 拎完永住 再去其他地方繼續進修

半年以上visa 無得退

打工洗唔洗識敬語？
同事西唔西？

接近唔洗
9成半時間講普通話 客人多數台灣人
同事多數中國人台灣人香港人所以都算正常

得同店長&幾個日本同事講野要用日文
但好多時都係です/ます就得

我預計頭半年無野做，之後中後段會勤力D番PT
一年15萬應該係基本，我預計係20萬1年。
不過想慳得就慳

你要慳一定ok嘅
例如 番下飲食店 又慳一餐 住宿舍細雙人房 又慳到幾萬 好多位好睇你自己接唔接受到
我聽聞有越南人8人1房

我應該自己住我見¥70000-80000/月租已經好靚
想知巴打住邊區？租水電上網幾錢/月？

嚟緊10月報咗名去語言學校到留學
不過我都算老 今年24

eju易考？

我住文京區 學校隔離 69000個月 無記錯好似22m^2

我開得多冷氣 預水電媒上網10000多小小 上網5000幾 電3000幾 水2個月交一次

total我大概預8萬多啲/月

間屋如何

準備咗大約400,000左右
打算去半工讀
不過我揀去九州因為嗰度比較平同鄉下
希望可以考到上大學

巴打可唔可以答我個試同埋入大學嘅嘢呢
個難嘅程度大約係點樣
本身n2不過幾年前行其實已經唔記得晒

我都24
有心去我覺得唔怕遲

無話難唔難嘅 但我覺得最主要係睇面試
eju=入場卷 面試先係正賽
我已經問埋大我兩年嘅前輩 身邊同科無1個人低分過我

我WH+工簽都就2年
你有無返過香港
香港乜野都好貴

你果間會幫手搵埋share house?

因為冇讀書好耐 怕PICKUP唔到 仲要全日文重新讀

但如果本身得中學畢業 去到日本可以搵到啲乜嘢工？
如果做返低層工作都唔見得間公司會Visa簽你？

唔好意思今早打攪到你 希望可以答下我

400000係港幣唔亂洗錢就應該夠挨到入u前嘅
鄉下真心唔太建議 除非打算留係果邊做野/間野好有名氣

reading listening都係全mc 比較學術向嘅野多
writing 就隨便都ok 寫夠400入面唔太差分都唔太差 但好多都未必計呢個分

上年3月有番過
好想飲屋企樓下茶記凍0T

最少要專門(HIGH DIP) 先拎到工簽
你要讀2年專門學校拎個專門士號再去搵相關既工就拎到

長工好似無
日本畢業就專門都得 外國好似最小都要degree 畢業先得

我想係果到做野因
因為鍾意九州

點解你2年間房都可以咁乾淨
我亂到9彩
有無養下寵物

我2月新年返去 貴到痴線
食個譚仔都要加我價

其實果張係新入伙果時 而家仲整齊

無寵物

3hr 6000yen

鄉下真係諗清楚好喎
鄉下嘅情你問下上面係八王子番學果位巴打可能會清楚啲

日文去到咩程度先可以去留學/工作？

九州 如果博多唔鄉下呀

我去果時50音都唔識

咁我就唔清楚了 因為小弟都仲未去過
如果誤導左 講聲Sor

好 準備上2限玩電腦 可以回得更快

喺宮崎讀緊第二年高中

九州既話基本上 福岡 博多周邊好繁榮
某程度上好過名古屋
近近地小倉都OK

巴打你好
聽過個宮崎出身fd講果邊無咩野好玩 搞到呢個變左我對宮崎嘅唯一印象

長知識了 唔該哂巴打嘅講解

我現在報左日文班，希望學一兩年可以去日本做下野

400,000港紙諗住用來做學費同埋大學
不過本身我預一定唔夠
所以諗住半工讀幫補下生活費
如果九洲島讀書考嗰邊啲大學唔知難度係點呢

希望考入國立
不過對自己都真係好冇信心
因為本身以前中學讀書都唔係叻
dse得十幾分而且已經做咗六年野

其實咁樣貿貿然放棄晒而家嘅嘢去日本完自己嘅夢
算唔算好大風險

加油 希望巴打可以堅持到

修士相對比學士易考好多 識有幾個fd入左東大讀緊修士 可以做一年濕鳩研究生先再考又得 輕鬆到呢

仲有無理香港政治
會唔會去69東京個反送中
我諗住去

40萬 如果你日文學校+大學果度起碼都5年
咁你唔係淨洗可以打下PT既 唔駛太擔心
國立就一定難D架啦, 不過你專升學用既讀日文班應該學校有SUPPORT既

其實唔會, 升學幾時都好
我都後悔當年無去日本讀大學
好彩最後最後有工返又有工簽
加上香港依家環境因數唔太好
有得出下國係好事

之前讀語言學校識一個係香港讀完大學仲要做左幾年野既人過黎日本讀牙醫，依家係東京某國立讀緊。
加油啊巴打

做研究生又要用多一年

我住文京區啵

西日本鄉下葡萄你班都民

好勁
我連錢都係生死線上

跟我做uber eats外賣狗
搵到四五萬一星期
你eju同jlpt咩情況
我就係巢鴨讀緊專門學校

開Post嘅心態係?

九州最大專門學校讀緊日文語科

就快番香港 最唔捨得間屋

九洲大學

不過唔理考咩都好 一支公在外 你要好努力同最緊要夠自控力 唔係就

40萬要過幾年真係感覺未必夠 但又有可能果邊生活水平低會夠 同埋我諗九洲果邊租應該平好好好好好多 可能應該

巴打已經confirm翻hk？
我仲睇緊送中條例 1516緊
雖然我好 唔想留係日本

想問下短期過黎留學一齊月
主要想學日文
有冇咩學校推薦
住宿點解決？
麻唔麻煩？

文京區嘅朋友你好

入東大有幾難

山到咩位

讀語言學校嗰陣學漢字係咪屈非中華圈既人機？

無 只不過係想睇下有無人想知咁解姐

巣鴨好近我果邊 間野係唔係係山上面

淨係想入國立大學暫時嘅目標
因為我知道如果考到入國立大學嘅話會有好多獎學金
咁當然我都知道自己並唔係精英好勁

不過諗住暫時俾個目標自己睇吓可以去到幾多
同埋國立大學學費比私立平好多所以我計過數如果400,000左右 語言學校加埋大學再有返工應該可以
啱啱好喺生死線徘徊 不過生活就唔會好似香港咁覺得咁舒服

其實我都有諗過風險好大因為我始終做咗幾年野人工又開始上咗去 而且自己讀書本身真係一啲都唔叻

但真係好鍾意日本所以就報咗名去福岡嘅ymca

諗住香港儲一兩年錢過黎
20萬夠唔夠語言學校學費 加生活費

係人都入得嫁啦 我都入過去東大食堂食飯

找full-time job轉工作簽證從而離開香港難嗎?

Summer遊行團？
呢方面唔太清楚 留比其他識嘅巴打答你

*遊學團

係，但grammar 比韓仔屌打

乞食社科

好過無書讀要汁包袱番歸

呢個真，得食野同睇景。你朋友邊間高中？

港紙？
頂盡兩年洗曬

會黎搵part time既

睇你學歷, 職歷, 日文程度
其實唔難大把連登仔做緊

係打算移民既話 就唔好將日本放首選啦

獎學金呢啲就後話啦 間間學校都有入到去再慢慢研究申請就得

學費國立係平啲無錯 但文科我會建議私立 理科就揀國立

有講過但已經唔記得左了

應該唔難
不過一個禮拜28個鐘要翻曬咁滯
好chur下 比我就不了

東京
搵緊夾到時間嘅バイト

讀完書可以揾到咩工做?
出黎都係搵啲餐廳 waiter ，便利店果啲?

咁如果你操流利日語 日本會係好選擇既

下個月考N試 仲未開始準備

番28真係好chur

搵啲番シフト嘅

有冇比日本仔歧視

而家學校學緊n3 我報n2&仲未溫書

我上年12N1炒Q咗 今年12再考過算 今期唔記得左報

咁係咪可以淨係做21-23?

無 正正常常 好人好姐點會無啦比人歧視你

你識英文中文 日本仔當你神

有
但我番果度唔包車錢 我番工單程250 咁計又唔抵嫁啦

買野去玩用得幾多你估去旅行咩 我自己1個月最多先頂盡4 5萬 正常番下工都7 8萬起跳啦
屋企幫比學費&房租水電基本伙食 想食好啲自已賺

我想讀文科比較多
咁如果係到時我嘅留學是主要當然要讀日文啦

咁其他嘅話我要take咩課？

私立應該好難攞獎學金同埋學費好似比國立貴差唔多一半
生活壓力可能好大

想返早, 返早可以日日返, 返夜嘅唔想日日都返
但係返早個時間好多又收得遲, 返學遲到

02你打算MAJOR咩
唔好MAJOR日文, 你有個好D既MAJOR (EG. IT狗WHATEVER)
簽證搵工都易D

藥妝店有得自己揀 幾點到幾點
不過要講蝗語

eju階段
日文 綜合科目 數學 英文
睇你要考咩學校咩學科 按佢要求去睇 去考
建議3科考哂佢 包無死
英文就自己外面再考or校內試

私立睇間學校有無學費減免

其實有諗過讀IT
因為本身都係一個專業毒撚

文科就打算社會係掛
當然喺嗰度搵工都好重要

但係而家日本電腦嗰邊咁缺人才應該競爭好大好難入喎
而且放棄咗學業咁多年 讀IT即係考樓學士要讀埋數學課
唔知自己仲有冇能力應付到 我記得DSE嗰時都好似考得個3定4 理科邏輯白癡

會唔會好難入

遊客多小小嘅地方基本上係

oh shit english 入大學考校內試要乜嘢程度？
我dse得2都係

都好丫, 放學食完飯先返去做2粒幾鐘

4000yen - 交通當你500來回 = 一日3500. 當你一個月做20日都有7萬

2個鐘執貨part time時間好易過

係 同意 所以我都好感激我屋企人提供到咁嘅機會比我

我仲要翻免稅部門 永遠只會見到遊客
而家一個禮拜翻幾粒鐘算了

係2.5先岩 基本上11點半先搞得掂哂 30分鐘無料殘業 來回搭車又要時間 我寧願1日番多幾個鐘算

但其實都係想搵D會練到日文嘅工

飲食樓面

要自己敲門定有job centre嗰類嘢?

網上搵完打電話去問或者有啲網上申請
讀緊語言學校嘅話我之前果間直頭有part time介紹唔知你果間有無了

睇學校而定 無得一概而論 我考果間就唔係別難嘅野

下年都諗緊去

有咩想知都可以講低 答到盡答

黎緊10月期都去東京留學
我擔心緊搵屋

語言學校?
唔先住宿舍過呢邊再慢慢搵?

等緊個牌想去日本搵工

係，語言學校
因為有朋友去完，佢地話直接出去租屋好過宿舍

題外話聽聞宿舍好個環境好差，係咪真

祝巴打成功搵到心儀工作

宿舍呢啲野好難講 我以前果度就都叫ok嘅
但如果你係去你個FD果間而你個FD又咁講得咁應該就係掛

識唔識到日本朋友

梗係識到啦

btw 但一開始好難溶入就係真嘅 慢慢咁熟

巴打果陣代辦定自己搞

搵份唔洗日文既IT工

樓主同各位巴絲打，
朋友有partime要揾日本留學生幫忙，主要係入貨寄貨
有興趣可以tg佢問問

感謝

有無諗過讀完書留係個到做野?

係北海道

依家冇聯絡啦？

呢個真，原本點默無名考爆咗個英検之後學校多咗勁多人識我

我係自己一腳踢
語言學校同大學所有野都係自己申請自己搞哂

可能會 睇情況

係北海道嘅朋友

有但唔同ゼミ有時見到都係hi bye然後繼續去各上各堂

聽人講日本人都好假，係咪真？

姐係成日講善意嘅謊言，表面上好熱情，但其實就覺得好煩

打工接客果時 接近100%係

日常生活就頂多唔理你 就算同你講野果時都係左耳入右耳出咁 或者講得好瞹眛咁囉